世道人生：「再出發」必也正名乎？ - 李怡

全文

世道人生：「再出發」必也正名乎？ - 李怡

新上任的創科局長薛永恒，在電台節目被問到有意見認為CU口罩外觀像內衣褲，他說，口罩應如內衣褲般，每日使用和清洗。

他很快就學到了特衰政府的答非所問本領。人家問的不是這種再用口罩是否要清洗，而是戴上去像把內褲穿到臉上的怪異。

。。。。。。。。。。。。，「在登記網站上，『資料收集目的』第4點寫明，『此登記中的個人資料可以向相關的政策局/部門/機構披露』。哪些是『相關』政策局/部門/機構？冇寫！……可能是民建聯，也可能是警務處。」。。。。。。。。。。。。。。

此外，這次口罩供應商沒有招標，薛永恒又拒絕透露生產地。不透露生產地。。。。。。。。。。。。。凰衞視記者謊稱是香港本地的電視台一樣。

前兩天，美國麻省理工學院實驗室公佈對中國製造的KN95口罩的檢。。。。。。。。。。。。。。。定的N95口罩過濾標準，即至少能阻擋95%的「非常小（300納米以下）」微粒。

為甚麼用納稅人的錢送出的口罩，引來這麼多的爭議呢？有網民說，因為「太清楚777的歹毒心腸了」。許多人聯想到同9。。。。。。。。。。。。。。親共黨派運用於選戰。君不見何妖3月中擺街站抄姓名、身份證，問你有沒有登記做選民嗎？中港共有鑑於區選之敗，已經為立會選舉在密鑼緊鼓作準備了。

配合中聯辦和港澳辦最近的強勢干政，由老懵董和六八九牽頭的「香港再出發大聯盟」成立，糾集了1,545名過氣了的名人。。。。。。。。。。。。。。充滿對反修例運動的批鬥味道。若從民調對林賤和特府的支持度均為大幅負值視之，「香港再出發大聯盟」中的「香港」兩字就不是香港，而是反香港。

既然說堅持一國兩制，那麼一國兩制不是已經按中共的意旨施行20多年了嗎？一直走下去就好，為甚麼還要。。。。。。。。。。。。。面管治」之路，即排除《基本法》對「一國一制」的所有限制之路。

「大聯盟」的圈子有多大？排除民主派固然已是中共強硬派的既定方針，但想不到連過去對一國兩制頗為遵循並有所貢獻的人物也被排除在「聯盟」外，最使人驚訝的是前特首曾蔭權榜上無名，受廣大市民歡迎的前。。。。。。。。。。。。。。卻做到政務司司長的林瑞麟也榜上無名。可見「大聯盟」的圈子其實很小，曬冷出來就這麼1,000多人，中共對港政策已經回到許家屯曾經批評過的文革期間的「一左二窄」中去了。

發起人名單中，有多少是自願，多少是因經濟政治利益所繫而不能不表態，就不得而知了。但我相信如果發起人中有。。。。。。。。。。。。。露面的，就是一個香港人都沒有。因此，若必也正名，就應該是：「反香港再出發小聯盟」。

李怡

你又做撚嘢Post 全文

留意：部分蘋果新聞係唔駛課金都可以入去睇。